Router路由器 集中討論區(28) 記住睇#1 新用家勿買煙條叻雞RAX40

常見用語

Mesh WiFi

由兩個或以上嘅Mesh point組成，可以擴大WiFi嘅覆蓋範圍。
佢同傳統嘅WiFi extender/repeater之間最大嘅分別係，Repeater本質上係Device嚟，而Mesh Point你可以視佢為Router嘅一部分。

Mesh point之間有獨立嘅channel連結，相比於Repeater只係將佢接收到嘅WiFi signal再發射出去，Mesh WiFi可以減低速度嘅衰弱。而且Mesh WiFi會組成一個SSID network，姐係當你由房行出廳再行出花園嘅時候佢會自動選擇最適合嘅WiFi point，而唔使好似於Repeater咁要手動轉WiFi。

MU-MIMO

Multi-User Multiple-Input Multiple-Output，顧名思義係處理同時間連接多個Device嘅技術。背後嘅原理非常複雜，有興趣嘅可以自己上Google睇。

大概嚟講，以往嘅Router會逐個逐個device輪流去處理，而呢個shifting係需要時間去處理。假如有4部可以行到100Mbps電話連接左你部Router，由於喺一秒鐘入面，每部電話只有四分之一嘅時間可以同Router溝通，所以每部電話都得返1/4姐係25Mbps嘅速度。而MU-MIMO技術就透過魔法，做到好多條互相獨立嘅connection出嚟，每個Device都可以用盡自己嘅資源。

Home Plug

係Digital嘅世界，有Frequency就有Signal。所有燈可以傳送訊號、聲音可以傳送訊號，AC電線自然都可以用嚟傳送訊號。HomePlug就係可以利用一組插落三腳插嘅裝置互相連接，好處係可以無視牆嘅存在，有電制就上到網。壤處亦都好明顯，如果你間屋有咁上下樓齡，電線開始老化，HomePlug嘅速度亦都會大幅下降。

From 家樂牌鮮露:
請問宜家用緊hkbn 1000mb，屋企3層每層大約2000呎
宜家個做法係3樓放modern，再分線去其他2層的router
可以試下rbk53
example:

跟住各樓層再用唔同衛星(rbs20/30/40/50)放係你想要既地方

一般問題

Q1: 想知道天線係咪越大支越大dBi越好？
A1: 大家冷靜D 睇左圖先。
咁以下圖睇解釋左，天線訊號係似甜圈圈，越高dBi支只係會遠但扁，反之近但闊。

Q2: 想知個天線一支支點樣SETUP好呀?
A2: 以甜圈圈效應，單層戶，全向上即可( I I I I )；雙層或以上就跟圖 ( \ I I / ) 得到全面覆蓋。

Q3: 2.4G 好慢有無設定建議?
A3: 有既，可以set死20MHz+頻道1/6/11，唔好set 40MHz，會干擾得好勁(原理如下圖)，但香港咁高密度，都係用返5G喇。

Q4: 咁5G設定呢？
A4: Set死80MHz + 頻道3位數自選就ok。現時勿揀160MHz

Q5: 有無實用網站參考呀？
A5: 睇睇以下資料網
Router測試/評測網
Router版Wiki

Q6: 想問下MB/s同Mb/s點換算？
A6: 1MB/s = 8 Mb/s

Q7: 用左1000m又買左勁router，點解我Device收得咁慢？
A7: Device上下載速度受天線數量影響，理論值上限數據如下:
Example: On a single 80 Mhz 802.11ac channel operating at 433 Mbps
All on the same 80 Mhz channel
1×1 433 Mbps
2×2 866 Mbps多數Device都係雙天線
3×3 1300 Mbps
4×4 1733 Mbps
8×8 3466 Mbps
理論值扣返一半就係現實值

Q8: 有無Router推薦下
A8: 咁預設大家都用500M/1000M
首先問自己牌子係咪TP-Link或支那牌子
係既就唔洗再討論落去
推薦list睇budget做人
少過$600是但買就得
Router CPU博通=高通>聯發科>>>>>>>>>>>>>>>>>>intel

方形屋：
單Router用家
$600-$1000: AC66U B1 / AC58U / AC68U / R7000 / EA6350v3 / EA7500v2
$1000+: R7800 / AC86U / EA8300 / AX56U / RAX20
$1500+: EA9300 / RT2600ac / ASUS AX58U (AX3000) / RAX40 (不建議入手 後果自負)
$2000+: GT5300 / EA9500s / EA9350 / MX5300
$3000+: AX88U / RAX80 / RAX120

Mesh用家
雙頻mesh wifi (平玩之選) - 範圍大但唔多機用
(雙機mesh)
<$1200: Velop ac2600

(三機mesh)
<$1600: Velop ac3900

長形/奇怪形：
Mesh用家
三頻mesh wifi - 範圍大又多機連接
(雙機 / 單機mesh)
<$2000: RBK20 / Velop ac4400 / MR8300 / MR9000x
$2000-2500: RBK40
$3000: RBK50 / MX5300

(三機mesh)
$2700: RBK23 / Velop ac6600
$3100: RBK43
$4400: RBK53

由乖乖小毒男巴打提供典型三機Mesh擺放Floor Plan
盡量靠近走廊，避開主力牆，置中於家居

請勿使用支那品牌Router
請勿使用支那品牌Router
請勿使用支那品牌Router
好重要 要講3次

咁快又新po
唔知仲有冇人問 netgear rax40

nplm

唔該哂阿賴巴幫我開新post大感謝
岩岩先放學

高通不愧係網絡設備一哥
一入Router市場就勁多產品
又幾穩定又唔熱

屋企600呎左右，router擺入屋門口附近，所以尾房永遠收唔到wifi，諗緊Home Plug定係Mesh Wifi好 想問如果home plug有無咩model推介？預1k-1.5k筆直解決

岩岩先見爆PO,好快手又爆

要用1-1.5K買HOME PLUG,不如買MESH...除非你好有信心你屋企組電線好新...

home plug的話係咪1k樓下都可以解決到？有無咩model推介？因為我本身樓唔算舊，所以電線應該ok！同埋我屋企唔算好大，我見用親mesh wifi既好似都1000呎up

高階果啲就係

welcome

mesh果堆唔差

大家記唔記得實驗體r7800
真心唔錯 高通u 最後比fw自己打瓜自己

thanks bro again

話咁快又新post 留個靚名先

就算電線幾靚都好，除非你屋企唔開其他電器，否則都會share 左電流，一樣都會減速
而且home plug 用既係廢chip, mesh wifi 幾多隻都係一樣router chip 黎，規格上都強好多

最重要係mesh wifi 1.5K 買係已經包埋router, home plug 買成千蚊幾靚都只係router 既輔助副產品黎，簡單啲講係電子垃圾

atheros 個一段時間普普通通 改名做Qualcomm 就開始旺

Velop ac雙頻裝好平 唔好用home plug

用Mesh好啲

Mesh新裝可能都會有麻煩(機會低)
但係裝好之後就冇咩問題

home plug 裝就方便
用就好燥，屋企人開閂電掣都有可能斷

千五左右 已經買到唔錯嘅Mesh
第時升級可以舊機轉副機/賣返出去都得

home plug就要賤賣

忘記home plug呢件產品喇

LM

Linksys 新AX router 支援mesh
不過個賣相差左d

有性趣試試linksys
但隻ax56u點算

換router 唔洗換咁密啦
嚟緊又吹緊 wifi 6d定e
睇定d先
呢值計美金成1200-1300蚊
比起其他ax 入門貴少少

未試過用linksys
雖然牙石已經唔錯

感覺上linksys 比較簡單 原始
要多d功能牙石係會好d

收到，今日出深水埗買埋！想問下邊隻mesh wifi model會適合小弟多d

你個筆值可以買到
Velop ac2600
Orbi rbk 20

#1咪有velop/ orbi

應該會買Orbi rbk 20唔該曬

佢同velop可唔可以組成mesh?

可以

緊係得 個賣點嚟

刷openwrt

用左MESH真係爽好多
去廁所柯屎都收爆 好爽

linksys 全線行真mesh 路線 vs asus aimesh
好睇

Aimesh反而流流地

昨日先post ax6600 mr9600
今日又多隻ax1800 mr7350

linksys 開始知擴大產品線 不過mr系外型太薯

本身用緊呢個router 但唔係放起我間房 成日收唔到
屋企駁咗光纖1000mb，想買多個放係自己間房用，諗住今日收工出深水埗睇，有冇好介紹udget 1000左右

Velop ac2600
Orbi rbk 20

自己房放多舊

Asus ax86u 賣2k6 貴到呢........

隻隻ax1800都係用1.5ghz 4核 佢就用1.2ghz 4核
有時都唔明linksys 想點 mx5300 用返旗艦u 咪幾正常 但係linksys 又成日玩出眾咁
ea7500 走去用mtk 都算 啲中底階型號由鳩佢
ax1800間間都用1.5ghz 4核 佢就用粒慢啲既cpu
wrt個系列仲搞笑 走去用marvell cpu
人地粒ac1900 同級個粒bcm 4709 仲多野刷

linksys 又要百屌？

ax1800 大多數broadcom 1.5GHz 4core
但linksys 佢呢隻玩mesh 我諗佢唔係用broadcom 而係用qualcomm 所以clock speed 唔一樣

其實差果0.3ghz 問題大唔大
定係反而著數左 可能冇咁熱etc
不過mesh 就要高通

差唔多價錢大把選擇, 係你哋買嚟買去一定要留意asus 咁搞笑

Ubiquiti Networks
Ubiquiti Networks is an American technology company started in 2005. Based in New York, NY,

深水埗邊度有選擇呀.....
自己上網買好過啦嘥時間出去唔知為乜
我暫時買咗依個玩咗兩個禮拜就覺得好正
Ubiquiti Networks
Ubiquiti Networks is an American technology company started in 2005. Based in New York, NY,

我用緊mesh

冇買asus 純粹只係討論下

有人覺露天線係勁啲嫁

有港行？

alien 好似2498 乍嗎

呢啲嘢正常一用都10年八年唔會壞
真係咁黑仔咪寄返過美國
港行唔港行有咩關係?如果你一定要執着嗰兩個字咁你真係會少好多選擇

所以我就係覺得好唔抵
明明大把選擇但係依度好似洗腦post 係咁loop asus d product

就係無港行 先揀mx5300

姐係要賭佢唔會壞
一壞就要寄到咁遠
一來一回等到蚊瞓不如買部新

結論：港行真係好重要

asus 有港行
保養好

接受現實

又唔可以講洗腦po

呢個po #1 都係推個幾間牌子大路嘢

啲巴打都係跟住黎買之後討論分享下

甚少有其他牌子 有都係純粹討論下 好少人買

爸打邊度入?
要唔要配火牛?

有冇跟英式腳插蘇

唔算洗嘅 講大牌子最緊要穩陣 一樣有彈嘅缺點 好似mx5300無2.5gb Lan port

一樣高通u 個堆叻雞ax12 有齊2.5gb port

上網1000M
買 NETGEAR Nighthawk R7000P $699
係唔係已經夠做??

上網睇外國人開箱 好似唔見有跟。

係price到見有但冇標價錢

我都想知

其實睇你有咩要求姐

有無ching將隻舊router刷fw做ap
我屋企就鋪咗lan線 唔介意嘥d時間搞 當學下嘢
純粹睇人地整隻支援kvr就有得無線漫遊 等於mesh
咁我買一隻新嘅就夠做舊個隻唔係asus無得aimesh

直接上佢官網買+ 集運送過嚟香港$100hkd運費

客戶服務都好好態度會跟進返你, 因為之前斷貨斷咗半年, 等咗好耐都買唔到
全球電壓, 不用配火牛, 買返個兩腳轉三腳就得

冇跟
不過係全球電壓, 你準備返個兩腳轉三腳就搞掂

正野，不過都幾貴，圍番港紙差唔多3千

當R7000已經比人話伏 R7000P真係更加唔使考慮

就黎轉1000M上網 R7000P點伏法?

申利 依家上網用緊100M TP-Link

有無人用緊RBK20?
可唔可以分享下用家感受？

追哂上一個post發現講親RBK20既都無人回覆
屋企400幾尺
舊router點都要放係梳化底
但隔離就係一幅主力牆
想知道RBK20到底伏唔伏

出名嘅伏機
由高登講到連登

行貨?

係 好貴唔值 買mesh好過

NETGEAR Nighthawk RAX20 點睇?

香港食水深到

asus ax56u 同呢部spec幾乎一樣
應該多啲人會揀牙石，for better fw

水貨 有冇得換插蘇腳先

有 買條品字線換就得

高登>連登>公海>連登

屋企有隻ac68u，但尾房收得差
諗緊買隻ac86u做aimesh，定係用其他mesh
筆直1.5k左右

屋企500尺 奇怪長形屋 100M上網
筆直1000左右 有冇邊隻asus嘅啱用

咁AX3000 呢??

咁買AX56U 便過AX3000

AX56U 1099蚊

NETGEAR NIGHTHAWK AX4 1,190蚊

ax56u
仲諗叻雞rax4

asus ax3000 ok嘅
叻雞rax40就唔使問

仲好似好益你咁送500超市卷

ax56u $9xx尾都有交易

960

high 大咗咩買水好過

咁我買 AX56U

我買AX56U

好

屋企岩岩轉1000m, 爬完文尋日去黃金，高登睇router, 同一款機，兩邊同名鋪價錢可以差幾廿蚊。係未有伏？

想請教咁多位巴打
小弟屋企450尺，三尖八角既長形屋，中間有主力牆
budget around $2000，想買WiFi 6

想知道其實咁細間屋，如果有個勁啲既router係咪就唔洗mesh？定其實有牆就mesh好啲

如果rax80 vs mk62 大家會點揀？

邊到買應該冇所謂 最緊要睇清楚係咪行貨有保未開封

Rax80

我果時買ax56u $980

買左 AX56U + AX200 WIFI CARD，Ping大約3-7ms, 有無得再小D？

mesh wifi 係咪都係orbi 最好? Linksys 有冇人推薦?

#1咪有velop囉

RBK20連登大把人提啦
google: rbk20 site:

利申：自己冇用

Btw
confirm下先，下個post係咪你開返

咁下個post我開返感謝阿賴巴幫忙

Welcome
如果你之後唔得閒/有需要我都可以幫手

有冇人用緊 google nest WiFi

唔記得咗不推文 Sorry

個人覺得就velop 好啲

穩定d 定係?

願聞其詳

velop 無分主副設計可以任搭，又可以分開ssid 用，而且主副firmware 唔會唔一樣，穩陣啲

瘋澤價ok?

用緊i-cable 1000mb同tplink 好舊的router
有冇窮然推介？

窮撚可以 入手 Dlink
頂唔順嘅話 揀返 大廠 貴返200左右

用緊velop
唔錯

2 頻同3 頻會唔會好大影響?

巴打用緊2 頻定3 頻果款?

thanks
dir882, ok唔ok?

定

三頻

一定一定
回想我router post第一位光臨 就係巴打你喇

平果款啦
882 要800幾 唔符合窮撚標準
加多幾舊上埋AX 入門款好過

推

邊到仲有mx5300 賣呀

想請問下各位巴打
屋企用開1000mb, 用緊AC68U, 最近買左張MSI AX200, 裝左之後dl得300mb upload就 600mb
平時插lan係dl都有800mb, 係68U比唔到 定其他原因??

ac wifi 係咁上下

吓 唔係正常咩
你手機都係咁上下啦下化

ac 上到600Mbps 好叻架啦

試下10Gbps光纖

400尺，用緊HKBN1000
想部電腦上網速度食到近1000
會用lan線
呢部比唔比到？有無更抵選擇？
RT-AC68U

但點解dl會慢過upload, 因為太多device?

仲諗住慳返唔洗換router
如果要wifi 要行足1000mb係咪配AX3000最好

如果3頻款配1000MB寬頻一般去到幾多？

有咩devices 可以行足wifi 1000Mb/s ?

要睇你speedtest 連既server, 未必關router 事

Velop ac2600

屋企用緊有線200M
主要有四部手機＋一部ipad+一部switch用wifi (枱機用lan線)
基本上都係上吓網睇吓Youtue facebook咁

有啲位收唔到
目前諗住買Velop
因為靚啲同 雙機唔夠用方便去買多部
但而家掙扎緊要買Velop AC2600 (約$1000) 定AC4400 (約$1600)
想請問各位巴打會建議買邊部?
以呢個條件會唔會Velop AC2600已經夠用?

想問下我見r7000p 仲平過 r7000, 但推薦list 得r7000, 係唔係即係r7000 仲好過r7000p?

Thanks

夠用

留意#1其實已suppose你係500／1000m

更平嘅，都有66u b1
不過可能2.4Ghz會比68u慢啲咁多

我見係好多幾年前既生產品所以問下，thx

新嘅可以考慮wifi6: ax56u
不過貴過ac68u
但係新舊唔係問題，重點係功能/實用性

Thx

三頻係有一個5g用黎做backhaul 兩頻會慢好多 但如果有lan線回傳就兩頻都夠
但實際上未用過唔知

小米AX1800 果粒
見佢地好似話唔錯
Qualcomm-Atheros IPQ6000
Quad-core ARM 64 bit A53 @1.2GHz processor

512MB DDR3L 512MHz 16-bit interface

128MB NAND Flash, 16MB NOR Flash

2.4GHz/5GHz max 20dBm output power (per chain)

1x MicroUSB 2.0 port, 2x 1Gbps Ethernet ports

On-board 2×2 2.4GHz MU-MIMO OFDMA Technology, up to 573Mbps

On-board 2×2 5GHz MU-MIMO OFDMA Technology, up to 1201Mbps

博通果粒1.5係A7
高通係A53 1.2
差好多

我都未用過, 所以諗住揀rbk20 實冇死

你google下d人test個實際使用係點 佢地極限咁去chur個速度你都ok咁就無問題
我睇個d就話你放個位本身就訊號麻麻地 再連埋d device兩邊搶會塞曬車跌到好慢
本身我都係考慮velop最平個方案dual band兩隻 因為我有鋪lan線 但係佢lan口所以算數
orbi無得分頻我就麻麻地

*lan口得兩個

你岩, 而家budget $1600-$1700, rbk20 同velop ac4400 真係好難揀

高通呢粒仲有npu

用緊4G-AC68U 4.5G sim card
除左set左20MHz之外仲有冇咩setting建議可以令個速度快少少?

asus router 保養係咪唔洗單就咁拎部機去就得???

上網登記 o左應該唔使

未體驗router既保養
用左好耐冇壞

牙石嘅我過哂保養先壞個一個，有接近5年

差唔多5年有新都換左

今日岩岩壞router
想請問有冇$300-500 或樓下的router 介紹??
(唔想用大陸牌子)

D-link

thx 如果換左56u 理論上係咪應該行到700-800mb

住唐樓 想買個插sim卡用既router
平價款有咩推介? (唔要tp link)
感謝

Thz.
簡單黎講係唔係任何牌子,只要有"AC1200"就得?
同埋佢寫"傳輸速度:300 + 867Mbps", 即係指如果我用500Mb上網, 經router wifi 出到黎只係最大得300Mb ? 只有插線先有500Mb ?

spec睇呢度, 867係AC 5G, 300係N 2.4G

review睇amazon

呢部係dual band wifi router
300m 係802.11n wifi，實際上大概90mbps
+
867m 802.11ac 2x2 mimo wifi，實際上估計有around 200-4xxmbps？

DIR-842C 應該OK

正
有review睇

想問下係唔係而家d router 有位插usb , 可以插個hardisk 當network drive ?
如果想要咁, 係唔係要貴model 先有?

係

用2.5" usb 硬碟，一般router都會有samba/cifs server，作為file sharing, 另外多數會有mobile app 使用，當作個人雲

係咪貴啲先有？ 我估600蚊以上多數會有

原諒我成日問野, 因為我真係唔多識router, 今日隻用左十年buffalo router 突然死左..
請問呢隻ok 嗎?

spec 有samba server 同 ftp server， 應該OK, 有冇mobile app就唔知道 因為冇用過

想請教巴打們
如果對wifi冇要求
窮撚又想用盡1000m電腦上網
最平係咪用DIR-867/RT-AC58U?

請教.. 新屋裝修諗整多個LAN 線位入房定行兩隻AX ROUTER

唔好用屌link

有lan線好多多聲
最好整埋cat6 線將來10 年都唔駛煩

記得買埋線比裝修佬搞

或者講定買邊隻 我就係無講俾咗條cat5
後尾先換返cat6 雖然5e行1Gb都夠

自己買啦
外面好多雜線假線 裝修佬又唔識

dlink都差 唔係台灣野咩

D-link 台灣廠家嚟，部份型號仲係台灣製造，你話係咪好好唔咁講，起碼見過人用冇乜大問題

有啲野想請教大家
首先勿屌我tp link住
純粹舊router想廢物利用

之前由原裝fw tftp 刷完openwrt成功開到
跟住想還原番原裝 就tftp番原裝fw做recovery
之後佢剩係長著power燈
唔識閃
上唔到192.168.0.1
但係LAN PORT上到網
有冇巴打救到我

諗緊買Ax88u定係Mx5300好
有冇巴打可以俾下意見？
需要 至少6個lan位
Thz

寫留左,應該係mx5300加隻8 ports switch

要2.5Gbps口就買AX88U
要MESH就MX5300

想屋企行mesh, 但又想有至少1GbE 既口

岩岩search 到Netgear Ax12, 呢隻係未可以行到以上兩樣野
唔該巴打

個人體感問題
台灣嘢就好咩

仲係 802.11g年代已經公司體驗過幾十部屌link嘅威力
永不錄用
你話d 10年有改善都唔關我事
正如「死雞」硬碟永久blacklist
都係it界傳說

pk link 同 屌link 相比

pk link真係價錢實惠
屌link就算喺台灣mobile01 同 ptt都比人屌到上天

佢隻圓筒經典造型

MX5300咪有1GbE口同MESH

ax88u no 2.5Gbps wan
ax86u有

我要至少6個口喎

所以未問mx 5300加隻switch

mx 5300得5個口

有冇4g router 推薦

想知道budget 1000內同2000左右既選擇
同邊度買好

好奇一問，而家d router係唔係都係四支大天線? 有冇d一塊過?

Thx 巴打

其實外置天線係心理因素
水鳩你班傻仔以為好勁

買箱amp cat6 先1k 左右
係裝修就比多少少本買靚啲線 一用用十年8年唔洗煩

自推
最平係唔係得4G AC68U揀？

4g ac53 大概平500

被人水左買r7000p
而家隻野成日斷幾秒鐘
打打下機drop connection
有無巴打有相同經驗呀
Qos mu mimo

好 我睇睇先
如果第日搬屋用返光纖上網，用返呢兩款駁modem都得？

都係老規矩

關 qos , 關traffic meter
set死dns 1.1.1.1

先插lan線試

再換wifi channel試

都唔得就拎去換

r7000p除左個原裝fw用到扯火之外都無咩大問題

入得嚟太遲
換機啦

我已經插LAN線了
試下DNS先
到時再求救

那有錢 早知支持台灣仔

ax12唔係得4個lan口咩

平平地 上面果d dlink 先300

幫屋企人問 佢用1000M上網plan
間屋500呎左右 都算四四方方
得佢一個會上網
AC53係咪都夠用？
AC58U佢話嫌貴

竟然買左p趣趣地放左佢算

筆值預返幾多？有時比多少少都唔好因小失大

屋企600呎
budget $1000
DIR-X1860
or
RT-AX56U
邊隻好 唔想要強国brand
thx

我諗$400左右啦
比較想知兩者分別
AC750同AC1300如果只係單Device分別有冇爭好遠？

建議平極都買返隻ac66u b1

但係pk link平得來 都唔多好呢

AX56U同AX58U 係咪差個160MHz channel? 呢樣有幾實用令個價差500蚊？

老灣機城留名

80Mhz vs 160Mhz，前者理論速度係後者嘅一半
如果client行到80Mhz，佢嘅理論速度冇分別
但如果行到160Mhz，理論速度會快兩倍

估計應該有（唔係太多client嘅情況下），不唔能夠實，要睇實際情況而定，因為網上好似冇相關評測

p.s. for 5Ghz wifi only

想問2.4GHz 的20/40MHz和5G的 80/160MHz代表咩？應該唔是data transfer bandwidth 吧?

揀細啲嗰個，會否增加訊號強度?

第一頁有教

今日去到高登，原本想平平地4，5百蚊買DLink。
結果俾sales講講下買左Asus rt68u c1 ，$810。

而家先ac68 俾多少少錢ax58 la

要成千蚊啊
其實有咩唔同?

c1版 用住先

但160MHz 真係好唔穩定，我長期落返80MHz 速度

Ax56uor睇#1

所以我置頂建議setup都係disable左160MHz

我想知道wifi 6嘅160Mhz有冇改善

點試先知穩唔穩定

想問下我用緊100M上網, 但wifi 只係得40-50M, 係唔係正常?

Velop ac4400 定 Velop ac3900好?
我見AC4400係2機 AC3900係3機 但係計覆蓋同速度 邊隻會好啲?

買WIFI6啦仲WIFI5
就出平版Velop WIFI6

姐係要等? 因為岩岩上網睇睇唔到 淨係見到MX5300同MX10600係WIFI6 所以好猶豫買邊隻 屋企個形狀好怪 所以要2-3機先cover到 但係見MX5300/MX10600好似一機就cover晒 但貴好多

個圓桶係好靚

支那-link一定係垃圾, 我話o既

一步到位都好既
唔洗揀來揀去

咁巴打有冇建議應該用AC4400/AC3900 定用MX5300/MX10600? 定真係等平價好 睇得依幾隻愈多愈難揀

等下囉
急用就ac4400/ac3900
全部接lan線就ac3900
無線 mesh就ac4400

死啦 AC3900要3機都要接LAN? 我以為無線 哈哈 最快都下個月月尾先換

肯定

WiFi router嚟，梗係有無線

姐係LAN線插一部 定要3部插晒? SOR 我岩岩睇規格留意唔到

mesh wired backhaul 係最好
主機>副機>副機 用到lan 線接 就完美
冇都可以wifi 連 效果差d
可以試下買 ax router + 1粒velop ac
將來有平價 velop ax 可以升級

姐係ASUS AX個個? 單router再加velop?

linksys 果個
用velop 唔用返 linksys 係mesh唔到

EA9300+velop AC1300咁?

咁樣router加velop同我淨係3個velop 唔齊lan線差好遠?

睇心p你需唔需要 ax 囉
同埋係咪要3個咁多
mr 字頭先支援mesh
用咩機連 照計就唔大分別
不過要睇清楚 velop d 功能夠唔夠你用

WIFI5出果陣勁多BUG 執bug搞出好多問題
加上用古老工藝40nm熱到仆街

首選wifi6
中階wifi揀高通cpu就冇咩問題

請問如果用mesh, 線位應該點插？
isp modem -> router 主機 wan
尾房可以拉線插子機
尾房子機應該連接isp modem > wan
定係router 主機 lan > 子機lan?

modem>Main router>satellite

其實router同velop既功能有咩差別? 我見到既係velop可以有多啲點 cover得好啲 見其他好似無乜大分別?

揀3位數149-161wifi channel, 已經係無160MHz 穩陣

冇，一樣咁閪

點解既

160Mhz 會唔會令到收到wifi 嘅範圍加大?

mr 系列果d
係傳統router 款嚟 不過支援mesh
傳統router 多數 多d lan port，有usb位，功能上多d設定
velop 呢類mesh router 主打compact，傻瓜
少d lan位 容易setup
多數mr 果d 做主機 再用 velop 增加覆蓋點
做到覆蓋率 高d
如果mr 果d功能 對你嚟講冇用 係可以淨係用velop 套裝

理論上 係細左

orbi 有冇得咁玩? 一隻router 配2 隻S

Eero 有無人用過

想問下一個題外話，有冇人會換ISP比果隻switcher？
用緊Netvigator 1000MB 發現佢跟果隻係華為

黎近想買AX56U ＋ 舊AC68U做MESH
咁樣做得唔得

唔多覺
netgear 好似一買就要成套orbi

好似換唔到個modem
isp 好似認唔到 / 唔肯認
光纖modem 好貴
好似ax56u ac68u 都支援aimesh

呀係 果隻叫MODEM 自膠左唔記得叫咩名

唔，咁可能要問下網上爬有冇得換modem，謝謝。

係呀我見both都support mesh。打算買

無得換架

買左個LAN SWITCH TL-SG105D, 想A,B機傳資料應該係建立一個區域網路?

唔好意思 唔係買左
係睇左

細左我行遠小小，中間都冇牆都可以弱左一格

屋企HKBN 100MB LAN位距離房好遠
ROUTER係現有既
情況如下

想問下筆直300內邊款SWITCH大家推薦比B機上網. 同AB機互傳小FILE

哎也 . . . 個SWITCH位畫錯左

應該係A機前

啱啱喺netgear R6220裝咗Openwrt ，好多嘢玩

多謝巴打解釋 其實我通常都係router分wifi 一條lan線拉入desktop 就係咁 無printer無其他野 最盡遲啲想整返個雲端起屋 咁係咪velop就夠? wifi都係用手機或macbook睇片 打下手機game咁 PC就打機睇片多

官方係叫你買佢mesh extender條product line好似話同咩牌子都可以組mesh添
實際上你肯搞就好多router都可以set做ap mode/wds去一個ssid cover曬嘅 不過mesh就係sell簡單穩定快

最近想買套mesh wifi玩下, 但係想問下3頻同2頻既分別係咪只係多左一個5G頻道比2隻ROUTER連接.(2條5G頻+1條2.4G頻)

但如果本身都隔左2面牆既情況下, 假設我部手機都連唔到個主ROUTER既5G頻既時候, 3頻多出黎既5G頻係咪就等於無用?因為主同副ROUTER都唔會用到? 而會用番2.4G去連接?

即係呢個情況下, 3頻係咪就無咩意思?

咁即係你個擺位有問題

屋企得1000呎左右 建議orbi rbk20定nighthawk mk62好
諗緊3頻wifi5定 2頻wifi6好
筆直最多2500

nighthawk mk62副機好似得一個LAN口

早排買左隻RAX20 駁落homeplug上網
用左2個禮拜都冇乜野
但係今朝突然上上下網上唔到
如果用wifi上就冇問題 但係駁lan port就上唔到
reset 10次會有1 2次上到網 但係上5分鐘就會斷
後尾用notebook試 發現後面4個lan port都冇反應
之後換返隻舊router駁homeplug又可以正常上網

試到R哂頭 隻RAX20明明新買 用wifi上網完全冇問題
但係一駁Lan就出唔到
偶爾上到網 過5分鐘又上唔到

係咪真係咁黑仔 新買router淨係壞lan port
有冇可能係其他問題??

REST完個router都有問題 試下換LAN線
再唔得打去問下ISP
仲係唔得拎去換

wifi上到網但係lan上唔到會唔會係D setting問題??
唔想依頭買完果頭就山長水遠去觀塘搵代理整

咁主機用mr 好d
velop ac1300 得2個lan port
唔夠usb 同 lan 位俾你整舊雲

如果唔計LAN位問題, 邊隻會好D?
其實基本成間屋都係4部電話會用WIFI, 另外2部電腦連ethernet
3頻會唔會多餘, 同價買隻2頻wifi6仲好?

問多樣野 mr好定MX5300好? 我見MX5300都有幾個lan port

mx5300 規格好似係linksys ax router 最勁
不過好貴
mr系列 同 velop 系列係有分別的
要慢慢研究 設定上同功能上嘅唔同

我見mx5300係可以接埋velop
cover個範圍好似都好大
諗緊係咪一個mx5300就可以頂到之後可能再買多個velop咁
mx5300歸去velop定router? 我官網睇佢痴住velop

如果有$2500預算
直上rbk50/linksys mr9000x x 2
lan port又多D

mx5300係velop

單隻mx5300其實夠唔夠用 我見好多都用兩隻

只要有牆 由其係主力牆
wifi 就會被擋 而減弱
用mesh 加多幾點出wifi 繞過牆增加覆蓋

我見rbk50係第3頻由866上左1733 即係個mesh會強D?
我上網速度係1000mb, rbk20上rbk50係咪其實用唔著

另外想問2舊WIFI6 互相connect組成既mesh其實同3頻互相connect既mesh一樣?
係咪即係3頻WIFI5係勁過雙頻WIFI6?

mr已經夠哂 mx直情高階級數 睇價錢先出手

因為見巴打話用wifi6 我先諗mx5300
本身諗住類似ac3900/4400咁
mr我見同mx其實差幾百蚊 所以先想知mr定mx5300好

明白
所以我諗緊 mr+一個velop咁
定係mx5300 再之後加velop
mx個wifi range寫large 我都唔知點計

果d range 9up
用外國 木板間隔/ 磚牆間隔去ff出嚟
用係香港 嘅大廈單位係做唔到
靠自己睇floor plan 整靚d 擺位先得
入門wifi6嘅 mr 大概1300
但係mx5300 就2500+
睇價錢/你係咪要求到好極速囉

mx5300 呢排都少貨

因為我1000m月上網黎 諗緊用返1000定上2000
wifi其實有幾百mb就夠
我依家屋企完全係收唔到wifi 就算收到 都一定要起廳附近 一遠少少就斷
所以想cover上大啲 速度有幾百就夠 平時我諗最多10-15個devices會用wifi
搞到長期用4G 有時睇片都唔順 因為收唔到

平平地 ac2200 2/3件裝 應該解決到

NETGEAR?

velop orbi both ok

velop ac2200姐係EA8300?

你俾個屋企平面圖睇吓先
同埋會斷線嘅範圍

thanks

紅點係數據機個位
左邊所有地方都收唔到 睡房廁所都係

試下將router 移出啲 尾房整多個mesh？

想問下屋企用緊100M hkbn邊一款會啱啲

100M 屋企400尺 有冇咩平嘅非支那牌推介

D-Link AC1200雙頻Gigabit無線路由器 DIR-842-C 中間條link amazon口碑好啲

想請教下買邊隻好
定係加BUDGET

因為都要換 我舊個個太廢
所以就諗緊點換好 router用mr再加velop? 定點 好苦惱 其實個wifi都廢左幾年 想的起決心搞返好

依家用緊Netvigator 1000mb
用佢跟嗰個modem出wifi有600mbps
想問下如果我換個AX56u/AX3000會唔會個wifi可以再快啲?

你話你要一條lan線拉入desktop係尾房嚟？
你本來就拉咗條lan線入房？

各位幫手救下命
咁轉咗用有線1000m，但好唔穩定，時快時慢，好多時得0.1mbps⋯⋯快嘅時就300-400mbps

咁我已經reset 咗個router但問題都無改善，叫咗師傅上嚟檢查，佢check過信號話好好，用lan線行到有800幾

依家用緊mr8300...上年6月先買，啱啱好一年，無理由咁快打柴掛

唔係重度打機，主要都係用Apple tv ps4或者bt下AV 平平哋有無好介紹？

早排賣咗部netgear RAX40之後一直用ac66u 今日終買返部Asus ax3000當父親節禮物

唔係 拉入第一間睡房

ac66u b1唔差㗎
利申：用咗兩年

我嗰部冇b1 用就用到 但有啲位置始終收得比較差

去amazon買好啲？

spec唔同
不過你有ax58u就正啦

唔使，深水埗買得喇，黃金腦場兩層好多間都有，價錢唔離譜咪買，3嚿零水，記得地牢大間嘅有，地下嘅有幾間細舖有

左邊收唔到，即係中間個主力牆擋晒
你遲啲想整個cloud喺屋企就買linksys mr做客廳嗰部機
放近走廊睇下收得好唔好，唔得就再加部三頻velop

客廳mr嗰部放近走廊，lan線駁desktop
velop放尾房對住/放近走廊

咁灣仔呢？好少出九龍

1733係做backhaul 主副機之間溝通回傳，理論上副機無論lan定wifi 都會比867做backhaul 更快

另外，其實ax mesh 雙頻1800 5GHz 得1201，無獨立頻道做backhaul 溝通回傳，副機得返既頻寬少過3頻ac 真係唔出奇
買得ax 都係求速度快，但得主機叫做快小小，副機都係咁慢用黎無咩意義所以一直唔建議買雙頻ax mesh

灣仔咪灣電大舖

屋企400呎
HKBN 1000M
有咩router 好介紹?
筆直800-1000
Thx

好啊 多謝巴打建議
mr係咪好過用mx5300? 因為見巴打都係推我用MR 多口問多問

最近冇去灣仔，sor

自己搵吓，腦場好普遍

0.1咁慘？

睇吓你要唔要wifi 6啫

姐係要wifi 6就mx 唔要就mr?
其他無大分別?

rbk 20 邊個版本嘅fw 有獲氣?

係呀巴打幫幫手

我其實主要活動範圍都係係個廳，我主係想穩定同夠快就得，依家睇Apple tv 連25mbps都無，睇格之餘重要斷

一年都未夠得翻張單都唔知換唔換到

我用最新冇問題

好, 第一次用rbk 20, 好爽

直接去搵保養啦

剛買了VELOP AC4400，用1000MB寬頻喺router旁speed test wifi得250Mbps是否正常？

5G？
不太正常

5G呀…reboot過機同modem都係咁…

咩device
衛星度有幾快？
用落有冇覺得慢？

我用電話note 10+ speed test 250左右，如果LAN線test就去到950左右。衛星有15X左近。

有冇更新fw
可以試下禁一下 佢velop setting page
果個 自動揀channel 果個制

係咪呢個？我試咗幾次了…

咁冇計了

但正常嚟講WIFI 5G speed應該去到幾多？

又係linksys
好撚伏

我個case大家有無好介紹？唔使mesh打機
得ps4同apple tv同啲ipad 電話，有無好介紹？有無$500可以食到1000m

正常大概應該有300-500
個app test? 試下轉server 都一樣情況？同埋試下轉dns server 1.1.1.1 / 8.8.8.8

lan 線食1000m 冇難度啵
是但買隻 Dlink囉

謝謝你，一陣返屋企試下先…

屋企主要用wifi...有無邊隻穩定又快？
反而睇翻垃圾tp-link 好似滿足到我要求

AC1450 MBR1516 WGR614v9
D6220 MBRN3000 WGR614v10
D6300 MVBR1210C WGT624v4
D6400 R4500 WN2500RP
D7000v2 R6200 WN2500RPv2
D8500 R6200v2 WN3000RP
DC112A R6250 WN3100RP
DGN2200 R6300 WN3500RP
DGN2200v4 R6300v2 WNCE3001
DGN2200M R6400 WNDR3300
DGND3700 R6400v2 WNDR3300v2
EX3700 R6700 WNDR3400
EX3800 R6700v3 WNDR3400v2
EX3920 R6900 WNDR3400v3
EX6000 R6900P WNDR3700v3
EX6100 R7000 WNDR4000
EX6120 R7000P WNDR4500
EX6130 R7100LG WNDR4500v2
EX6150 R7300 WNR834Bv2
EX6200 R7850 WNR1000v3
EX6920 R7900 WNR2000v2
EX7000 R8000 WNR3500
LG2200D R8300 WNR3500v2
MBM621 R8500 WNR3500L
MBR624GU RS400 WNR3500Lv2
MBR1200 WGR614v8 XR300
MBR1515

死亡名單

穩定同快 tp-link 係邊樣滿足到你要求？

屋企係方形屋
得100m上網
之前用緊好多年前買落嘅tplink ，關左門就手機唔會收到
而家係唔係跟個list 600蚊是但一部就得
平時都係兩個人用電腦手機上下網睇片打機

幫下手介紹隻嚟...有玩開電腦但router方面真係唔太熟

Tp除左被人監控仲有咩強

有冇lte router推介 Google好多都推華為

轉咗個router wifi 正常但lan 線上網慢咗 點解？我可以點做

想請教下各位
上星期續左網上爬，送左隻EA9350
但成個星期，每隔1-2粒鐘，個WIFI就會死撚左，大約1分鐘後會正常返

本身以為係個modem壞壞地，但換返之前隻router又無事。

想問下咁既情況係setting出錯，定係隻router有問題？

再平啲嘅話會用唔盡1000Mb個速度？

屋企黎緊轉1000mb 筆直1k
平時淨係睇下yt 上下網咁
Ax56u定係dir-x1860好

屌⋯⋯重諗住今日出去買EA9350

新買左ORBI RBK 20 ，用緊HKBN 1000m ,但測試速度好似麻麻，正唔正常？

其實我剛買velop ac4400啲wifi速度都不似預期…

好睇你擺位

但已經面對面都係咁， 之前用R7800 都去到7xxm

你咩機測試?

iphone 11 pro

你個擺位send 黎睇下

m1

m2

asus linksys ax router 基本穩陣

置頂有推介，睇完唔明再問

有冇reset 過？我都用網上爬1000Mbps 完全無任何問題

係咪派左落2.4G wifi

嚟緊轉1000Mb 預算1000左右，諗緊linksys
有隻3tb apple time capsule 可以點處置？？

orbi無得分頻 我睇reviews話九成都連咗落2.4g唔識過返落5g
呢一點已經不了 點分流

#1話5G揀80Mhz同3位數channel
嗰幾個channel係咪是但揀一個就得？定係要逐個試吓

千祈唔撚好

想問下各位巴打
Router 設計有個叫wan聚合既功能
係咪即係2條1gbps既lan線插埋落router
再開左佢就可以有1+1=2既速度啊

顯示係連左5G , 但唔知堅定流

無其他方法搞？

晏d 影， 但我已經係連主router ,面對面 ， 已經唔係子router

是但1個

應該係用嚟load balance
2條1gb 最後都係1gb
因為你個plan 係1gb

我反而就正常

你下載可以去到幾多？

換咗router 點解lan線上網慢咗？

Speedtest咪知

最快果次591Mbps, 11 pro

岩岩試speedtest 同通訊辦

第3 張圖點解你5Ghz 得一格?

btw 地區我較左美國

Search orbi split ssid,或者支那d forum搵分頻
我係新手要搞咁多技術嘢就算數費事煩

用佢內置個test 就好快

呢個懷疑根本冇出街

咁如果內網無問題就係isp有問題wo

你電腦自己上speedtest 試下test 呢?

想問下巴打有冇得係個router度set到block晒啲大陸網
依家用緊asus-ac68u
唔想再比老豆老母日撚日上大陸網睇埋啲支那野

理論上係有嘅

咁要點樣set
我見家長監控果度冇得直接打網址入去Block

你咩router?

想問下
用緊網上含500mb
想轉ax router
應該換ax 56U or 58U?
而家用緊R7000覺得個Wifi有啲廢
放出嚟得返200mb
Lan線就好正常

Ac68u

網址過濾器

呢個係你orbi 直出wan 個速度黎喎

新手想問下

差唔多價錢既話係咪ac68u 好過ac66u b1？

如果你係flash 咗merlin ，ssh 入router用iptables 封鎖支那IP就可以，參考

需要係/jffs/scripts/firewall-start 寫個shell script，參考手冊

想問下夾水晶頭
第一種：568A : 綠、綠白、橙白、藍、藍白、橙、棕白、棕
第二種：568B : 橙白、橙、綠白、藍、藍白、綠、棕白、棕

香港通常用B版
但我返屋企睇一睇條HKBN 幫我夾果條
由廳入房, 電話線黎, 但上1000MB, 由4條變夾8條
佢唔係A, 唔係B
B原先應該係咁
橙白、橙、綠白、藍、藍白、綠、棕白、棕
但佢夾成咁
橙白、橙、綠白、藍白、藍、綠、棕白、棕

我自己改返, 兩邊做B, 係咪都得架??
點解咁做? 因為個水晶頭夾唔實條膠喉, 甩左個外皮出水晶套
好怕佢甩

重夾, 跟返佢, 定可以自己改返做B

幾時出Netgear nighthawk m5

有冇勇士買咗AX86

其實個2.5g port 駁2.5g network switch 可唔可以LAN+WAN 2.5g ?

1000尺想整個mesh WiFi,
如果想整WiFi 6最平可以有咩選擇

牆多一部mx5300都係唔掂
等mx4200出左買來做衛星

NETGEAR Nighthawk MK62

咁大投資 ac2200都夠吖

wifi5不買了

但我見佢得一個 lan port...

平係咁嫁啦 又要wifi6 又要平
一係兩部ax56u aimesh

會唔會好易斷

假mesh 自己諗

好啦 我應該買MK62

我而家用緊asus AC68u
但成日都會無啦啦斷線
想問下有無邊個版本既firmware 係穩定啲既呢？

等得咪得等下linksys
netgear分主副機 一賣就要set換
鐘意linksys唔分主副機 隨便一個換都得

我今日就換 所以等唔到

1000呎兩隻裝有啲勉強
有錢就換好啲啦

諗清楚
買左冇得再加多個

唔緊要 屋企得我間房要用lan 加三個人用WiFi
主要我間房同廳收到就夠

呢個真 用緊wifi 5 velop 既巴打可以唔洗一次過換wifi6 逐隻換都得

又學到野

想問下如果手機個app連唔到 唔知點整

4X4
WAN Aggregation
JD賣$1299 RMB, 預訂平兩舊

TUF AX3000 JD同樣賣$1299RMB, 特價859
睇黎TUF AX3000玩撚完, 無望官方開放4X4同WAN AGGREATION
港行$1700屌喇星CLS

大陸有補貼 要開後門咁解

完全set up唔到

rax120 日森做緊2200港紙 入左手

唔見有ge

收wan 用dhcp 唔得？
有pppoe ac？

試過la
我和記
佢話係自動派ip所以冇pppoe

記得用埋13%coupon

呢部野超級大部

點會啊
佢同ax88u基本一樣大啊

隻翼好阻礙而且好撚核突

用lan落電腦整

我試過啦

拎去換啦

最近買咗netgear R6260 裝Openwrt，發現目前嘅snapshot 整唔到ac 用3位數頻道,set咗會死wifi

唔好block，整慢就得
block咗咪即係迫佢用數據睇

唔該晒上邊咁多位巴打
Block左了
佢地淨係用屋企WiFi先上到網
冇join上網plan 所以可以放心block

asus 用asuswrt應該冇後門

正啊屌

咁就個人觀感無得講啦

rax20同 ax56u大家會點揀

差咁遠級數

唔係兩隻都係ax1800咩

聲稱有研究 增加覆蓋範圍

ax56u穩陣的 雙天線wor

謝巴打

隻單天線好雞 asus前幾頁有巴打分享

邊度有13% coupon?? 先謝

R7000同r7000p係咪差唔多？

Mx4200? 幾時出同幾錢左右？

有冇咁堅啊

我層日落單個陣係頁面到寫住話有13% coupon 可以tick
埋 唔知係咪已經派曬

7-9月 唔個咩價

唔係一樣咩
只不過牙石fw做得好啲

依隻性能應該係router 最top 好老實講 如果佢賣到2000幾水平 咩mx5300 都要收收皮

mx5300 有得mesh啵

我單指性能方面
mx5300 5Ghz 4x4 行2400 無160ghz
rax120 5Ghz 8x8 行4800 有160Ghz

講效能應該無一隻家用router比得上

牌面性能可能冇得鬥嘅
但講真160mhz 實際體驗係麻麻地
你8支天線但係覆蓋唔到都係浪費
再講wifi 有幾可chur到咁高速
lan內咁高速 嘅用途唔多
我個人認為 都係數字遊戲
行2400 隨時係依家device 嘅bottle neck

叻雞fw都係信唔過果下死

咁linksys 係呢方面都唔係話 款款都掂嘅
router 就係咁精彩

Linksys fw叫簡單 但唔影響硬件性能
但叻雞個fw係會拖垮硬件

想問下 RT-AX3000 如何 ？
本身用緊AC68U HKBN 1000mbps

rax120 同mx5300 都係高通u 點會有160MHz啊，160 MHz 係broadcom 技術黎

rax120 只係80+80MHz, 唔係做3頻而係做係同一條5GHz 頻，唔斷線都偷笑

唔好嚇我wor
我自己覺得research都算做得足
好似未有太多negative review係針對rax120
講到唔斷線都偷笑係咪誇張左少少
當然你話樣衰就無得講 主觀野來

巴打 我見你成日教人買ROUTER 有D知識係要惡補下
首先 MX5300 同 RAX120 其實唔係行緊同一粒CPU 請你搞清楚
MX5300個粒CPU 叫Qualcomm IPQ8072A
Specifications:
• Qualcomm Atheros IPQ8072A
• Quad-core ARM 64 bit A53s @2GHz processor
• 1x 512MB, DDR4 16-bit interface
• 256MB NAND Flash, 8MB NOR Flash
• 2.4GHz/5GHz max 17dBm output power (per chain)
• On-board 4x4 2.4GHz MU-MIMO OFDMA Technology, up to 1182Mbps
• On-board 4x4 5GHz MU-MIMO OFDMA Technology, up to 2475Mbps
RAX120個粒CPU 叫 Qualcomm IPQ8074
CPU Clock Speed: 2 GHz quad-core CPU
CPU Cores: 4x ARM Cortex A53
Process
Process Technology: 14 nm FinFET
Wi-Fi
Wi-Fi Standards: Wi-Fi 6
Wi-Fi Spectral Bands: 2.4 GHz, 5 GHz
Peak Speed: 4.8 Gbps
MIMO Configuration: 12x12 (8x8 5GHz + 4x4 2.4 GHz)
Wi-Fi Features: 1024 QAM, Advanced QoS, MU-MIMO, OFDMA, Uplink scheduling, TxBF, Qualcomm® Wi-Fi SON

IPQ8704 係高級過IPQ8702A
5GHZ係可以行到8X8 而唔係4X4 首先依樣野要更正返你

第二樣錯既野係160MHZ 唔係BCM 專利 早係NETGEAR當年出R7800既時候已經行到160MHZ 而且仲係Qualcomm既CPU
唔係得BCM先行到160MHZ 唔好搞錯

第三點既係RAX120係可以行到160MHZ 請自行GOOGLE

佢講野其實都好主觀下好多資訊都唔係幾岩 硬件既野快左就係快左 I9同I3 CPU有無分別? 無得唔認
但係FW依D野可以有主觀因素既 NETGEAR FW的確唔係太好用 但又未至於地底泥既

首先，我只係講佢地都係高通u，我冇講佢地係一模一樣粒u
第2， 我認講錯160MHz 係BCM 技術，但我都有睇佢呢隻野spec, 雖然rax120 係8t8r 但我睇都只係寫20/40/80/80+80MHz, 搵唔到邊到講你話既160MHz

仲有13% off coupon 啊，埋單 31303 yen，圍返大約港紙 2312

想問下淘寶買ax88u平過香港咁多會唔會加左料?

不過好似唔多貨了
有買趁手

Thanks
原來條友無料扮四條 嚇鬼咩

我都仲係見唔到個coupon 🤦🏻‍♂️

Me2 無13% 邊間賣

我第一次買個時有
後面入返去已經無了
不過我應該係因為買左一次所以唔會再有優惠
shop都係用番default個間

Anyway thanks 估無左conpon

有無巴打可以借一對行到2000mbps既homeplug黎?
唔知屋企電網咩情況 腦場又無一間肯比人換貨
我試一日就會還 詳情我會留tg
搭單一問 大家對eero呢隻mesh 點睇?

事實係冇寫有160mhz
反而叫80+80mhz
再講果2粒cpu都係4核A53 2Ghz cpu嚟

netgear rax120 datasheet

大家都係qcm pro1200系列不過有高低之分咁解

但係datasheet 又寫得5Ghz 4x4

R7800時代都係80+80MHz=宣傳160MHz

姐係應該信邊一邊信datasheet 定香港online shop
有8t8r 理應冇160MHz ？！如果唔係唔止ax6000 咁少？！

但事實上80+80MHz != 160MHz

所以唔算係真160HMz
係r7800入面佢都係行2x2天線既制式

)
參考埋wikidevi 同呢個表

refer to wiki: 如果係80MHz
5GHz 就8×8 mimo (80MHz)-> 600.5 × 8 = 4804mbps
2.4GHz 就 4×4 (40MHz)-> 286.8 ×4 = 1147mbps
4804+ 1147 = 5951~ 6000mbps
如果係160MHz（例如AX8)
)
5GHz: 4×4 (160MHz) -> 1201mbps×4= 4804mbps
2.4GHz: 286.8MHz × 4 = 1147mbps
4804+1147~ 6000mbps
所以無論160MHz定80MHz都係ax6000嘅規格

以樓上巴打話rax120 有8x8 mimo 又有160MHz
理論上
4x4 (160MHz) = 4804Mbps,
8x8 (80MHz) = 4804Mbps,
咁應該8x8 (160MHz) = 9608Mbps 喎
我有冇理解錯

以我理解係8x8狀態下佢行唔到160mhz 要4x4狀態下先得
我估佢fw應該有得設定

咁行160mhz 果陣 果4支天線係閹左？
定係 係80+80嘅結果嚟
第一group 嘅4x4 行80mhz +
第二group 嘅4x4 行80mhz
所以叫做160mhz

數口係咁計囉
但係如果8x8 根本冇160mhz 果陣
係誤導緊消費者
8x8 80mhz 同4x4 160mhz
實際上個體驗都唔同

冇理解錯
一定唔會係8×8(160MHz)
我意思係：
一係4×4(160MHz)
一係8×8(80MHz)

用數字投機取巧

暫時仲未有8×8(160MHz)
就算AX11000都係切數字：
5GHz： 4×4(80MHz) + 5GHz：4×4(80MHz) + 2.4GHz (40MHz)
Tri-band：4804×2+ 1147～ 11000mbps

嚇得我，仲以為我自己睇資料睇錯理解錯，講既資訊唔係幾岩，比人話我無料扮四條

Pish

求巴打打救

eero 睇落同 其他雙頻嘅mesh 差唔多
未見過唔評論了

新屋 裝 router
買兩隻 最佳選擇係咩

唔會啦

留低筆值，要求，單位平面圖先可以深入探討
唔係就基本盤 雙頻mesh 是但揀

MX5300 x2

asus 隻ax6100 同佢點揀？

就咁睇買ax6100 兩隻裝 好似都夠
500 尺入主人房要經兩幅牆

AIMESH好撚廢

想問r7800轉ax86u
除咗wifi6外 提升算唔算大? 抵唔抵換

AX86U太貴
同樣價錢 MX5300仲勁
不過想多野玩就買ASUS

支持單眼巴呢個160MHz之謎的確難以去解釋亦都唔實用 我都建議disable佢

我用緊rbr20一排
所有野都好好無問題
惟獨是部Switch唔識自己connect最近嘅router/ satellite
想請教咁多位巴打有咩方法可以令部機可以自動連最近嘅Wifi?

過2幅牆乜mesh 都搞唔掂
aimesh 比起mesh 係差少少

其實隻router得1個multi-gigabit LAN port有咩用 ？

我諗最多插接Switch

多謝台巴

其實以我地置頂建議巴打揀149-161 wifi channel, 都已經唔需要理會係行160MHz / 80+80MHz channel width,因為根本未support 到

係咪因為連左2.4GHz wifi

正解 反而盡量disable啲多餘功能 盡升返隻router穩定性
最好隻router無野好set仲開心

可以比你software 轉dual-wan or link aggregatation

係呀
我已經較過5G個range做36/40/44/48，Switch都係唔連5G
我都唔強求了

你咁講又諗返起之前果隻垃雞
E家部ASUS十分正常就黎唔記得自己有ROUTER

無存在感就係好router

正常要做到既野好似好難咁
被撚左1年

你估disable 2.4Ghz wifi 有冇可能?

叻雞用過一次都怕怕

之前用過2部都正常
第3部就黎料
以後不了

但係得一隻multi gig 就算到時真係出左2.5比佢做左WAN咁堆lan唔係都係食唔到2.5Gb咩？
同埋link aggregate咩玩法 load balancer？

orbi 無得disable 或者分開ssid, 最多只能降低功率

我switch 都係長連2.4GHz, 我無記錯switch 係連到5GHz 的，但點set 先連到我就無深究，連到上網就算 ，反正我switch 都係打單機game

用緊linksys連到5g

利申用緊velop都連到5Ghz

請教一下大家！如果for打機 AX88u 好唔好？如果再加多幾百蚊有冇更好選擇？

之前用R7800 幾年好穩好少斷線！但見近排見netgear 漏洞，想轉第2隻

乜鳩電競技路由器都係水鳩人

但係巴打你部switch識得自動連最近嘅satellite?

我想問下地舖要穿牆上閣樓，用邊隻wifi比較好，地舖大約一層半樓高

吸頂型AP

定係用mesh會好啲？

穿樓層有啲難 除非接lan線

3機MESH都唔夠？

見人3層別墅用mesh都麻麻地
要接lan線先得

5g要揀雙數頻先得 正常黎講

佢係得雙數頻道揀咋

正常就應該連到

屋企近排換咗兩隻asus ax3000 玩mesh
700尺有主力牆有走廊
都無阻高速順暢

我識連最近衛星，但依家變左用lan 玩switch

巴打你有無較咩setting？

想請問 800蚊內 想要直立式
除左AC68U 係咪冇其他選擇 唔該

好似無

aimesh 都順暢
真係恭喜哂

"2.4g + 5g 合併" 呢個功能其實開唔開好

google 多數都係話唔開好過開

但係如果真係咁無用, 咁 develop 黎做乜

無錯
Ac66u b1有直立架托起既不過啲線就好麻煩

唔開

velop mesh啲訊號打橫去，射上天好弱

其實400零尺有冇需要玩mesh

咁orbi呢？

咩原因

你要駁lan就可以

無必要同跟本唔會用2.4g
我直頭係disable左2.4g
合併左如果成日跳頻都幾困擾

有2隻 printer 淨係 support 2.4g

但係純行 2.4g 又唔得, 好多干擾

所以先問下呢個功能其實有無用

你可以買mr外置天線自己較方向，樓上加mesh
不過最好樓梯位上/lan線穿

冇用，出完有大把問題發現 都冇改善過
依家mesh 入面直接取代左呢樣野

隻velop 扭90度擺咪向上囉
揾隻router 再dl wifi analyzer
預計下 wifi 穿牆上一層做唔做到

智能家居會連唔上

不如搞ac+ap

試左個訊號 會扣減幾多先啦

都係只係行2.4g架

2.4g 係咪真係set 死 20mhz + 單數channel 會好d

好貴 唔係個個afford 得到

雙數channel 好啲

如果一定要穿主力牆邊種好？

最好當然拉實線，上面巴打介紹既係商用ap, 係要拉實線行poe，呢種玩法最穩陣

但如果拉唔到線既情況用返家用mesh, 用無線接駁每支node, 不過接收好講求擺位，以你有主力牆為例，唔建議兩機背靠背擺法，分機最好放牆邊做接駁避開主力牆

覆蓋範圍比較大既mesh 當然係mx5300*2, 但價錢唔平，平玩就買ac mesh, velop whw0302

揀6號頻

如果我可以lan線穿個窿用10m cat6速度會唔會慢好多？

另外想問$1500buget邊部會可以support多部device一齊用都唔會好慢

lan 線連埋一定係最快
1500蚊 難左dd

Router 用lan線可以直接駁router?

因為得200m光纖 地下平時有用兩部電腦 printer同cctv

而家可以拉線上樓上 所以要兩部router 點做會比較好？

of course
mesh 用lan 線接係最好

3頻mesh x2
velop2200 / orbi
lan 線連接
不過大概要1600-1700
你格下價 睇下得唔得

咁嘅話三頻mesh 我budget可以到$2000 最好係rbk40?

velop 同 orbi 都各有捧場客
係唔係最好我答你唔到
我自己就用緊velop
貪佢唔分主副機

ROUTER好多年無換
本身諗住買AC68U
但而家換既話係咪要換WIFI 6既比較好?
利申:HKBN 1000M, 屋企2電腦 4電話

冇wifi 6 device 可以唔洗急住上

無幾可見用家滿意aimesh
有無down個app試下係屋企散步測ping同packet loss 或者直接skype有無窒

得部iphone 11 pro

驚買完AC68U 過兩年d 寬頻d發展又快左, 跟住又要換

舊個部係咩 買部平嘅ac頂住先

唔好水人買WIFI5啦
AC68U已經係7年前既產物 仲賣800痴撚線
比多少少買WIFI6好過啦

有冇咩wifi 6入門款推薦 1k樓下唔洗mesh, 屋企大概400呎, 兩部電腦4部電話連wifi

AC68U C1都有4年

#1 有 ax56u

rbk40 已經停產 唔洗諗，rbk20 再上就已經直上rbk50 ac3000

咁velop 2200同4400有咩分別？

舊個部用左都成10年, TP LINK WR841N

WIFI 6既話應該都係AX56U?

寬頻公司同我換左個modem
有兩個各出1000M既LAN線位
要買多個wifi router先用到第二個LAN位？

但係申請左1Gbps 定2Gbps?

好似係1Gbps

請教同rax 200 同級 有咩選擇

lan 位就任用, wan 位就應該同時只可以俾你用一個

ac2200 係單支 ac4400 係兩隻裝

velop whw0302 ac4400

屋企400尺，router放中間，最多同時6部device連wifi，宜家用緊totolink a2004ns，入房後得翻30-40Mbps。有兩部支援wifi 6 的device，想問ax1800 (ax56u/mr7350) 夠唔夠？還是要ax3000以上？

ax56u 夠啦

最近買咗Netgear RX7000p
屋企用緊1000mb上網
iPhone永遠都連唔到去5GHz
就算連到都上唔到網
想請教下點解會咁

無錯 你應該會覺得性能飛躍上升 仲送埋router一世免運防毒 高cp值之選

恭喜入手伏機p機多意想不到既bugs

rax20好唔好，有無咩特別問題

Velop 2200 唔夠port位係咪可以用switch解決問題？

係

我都估係連ac都未上
我自己係wifi6e firm之前都唔係太考慮wifi6 router 講緊6e router可能下半年就有第一水
入門wifi6嘅提升好有限 除咗小米華爲 都要差唔多1k
就算硬件ready好似asus咁都話唔一定出fw升級上6e 1k買隻過渡性技術我就麻麻了 呢個都係我前排browse咗一輪好多人嘅睇法
老老實實你上ac已經會feel到天淵之別 而ac再上入門ax就...
但隨便執隻ac都係二三百蚊,當然我之前話平嘅ac頂住緊係唔係叫你買隻差唔多1k啦

Google wifi都細，但雙頻

但平既AC 好似都去唔到1000M
如果買正常少少既AC, 係咪倒不如AX?
加上我預都係起碼用幾年...

本身見人推介開router 都係 ac68u / r7000
而頭先見ax56u 1k, 貴ac68u 200$到

你啱 中階ac咁嘅價係不智
打算用幾年嘅又覺得夠用嘅 入門ax係幾好
我係覺得隻ax可能唔支援6e 硬係覺得蝕咗先唔睇
本身隻ac又未壞 所以接收咗人地隻舊ac當ap用 等遲d先上wifi6

買左ASUS AX3000
最左邊個燈會間唔到中著紅燈
之後又變番白色
暫時淨用WIFI冇乜問題
想問著紅燈係有咪有咩問題
感謝

元朗村屋要買隻4g router
totolink lr1200定係tplink既TL-MR6400會好d

想問下AC68U同AX56U邊隻好少少？
我呢到兩部賣差10usd

ax

thx

E4vvvvdecxrb

wnwrr
[cen

[
center]

ter]

f v

[/center]
jbhs777u5zhBBnNnmmmmmn. Nmnmkkko sfu
UbKMnhjjjjjJjNNMnnnNNNNNNnnNNNnnNNNnnbZhiibui88j捌88ii8j8hgvg兔r. Sufdfffcccccxzdddxxxxvvvgvgcgvzzzr

W
[/center]

Ubiquiti 隻alien router 外型性能都正好多喎
美國網絡品牌

如果你鐘意外型設計靚+ scalable mesh system 加機
依個好好多喎

$$$$

用緊rbk40
主router有400-500mbps
衛星機得100-200mbps係咪正常

隔好遠?

咁不如mk62

到你真係等到6G WIFI普及
都幾年後了(你諗下, 呢1年D手提電話旗艦先岩岩有ax, apple se除外)
下一步先係慢慢落中階電話有ax, 呢個遊戲有排玩啦

我就唔會再買AC既ROUTER啦,
真實用落係同價/同級ax router好過ac router既

無問題，只係firmware bug, 等官方update

Ax56u都會咁放心
我直頭熄埋指示燈

會咁架?
我之前係到問到有得熄燈已經無再睇過隻ROUTER

我有留意過閃閃下出半秒紅燈
我熄左燈一了百了

咁infrastructure肯定行先過client side嘅
wifi6 router都18年尾出咗啦
好多人都話睇定d先 等佢話依家硬件ready嘅ax router向上兼容再買都唔遲 況且下半年就應該出6e了
不過急住換就直接買啦

見話連ac未上我先有個執隻倉底嘢頂一排嘅意見姐 本身我都打算依家買 了解過決定吊多半年命

睇定啲
依家中階都係AX都係博通多
等埋高通出左先啦
高通14NM A53 vs 博通 28nm A7

啱啱喺街見到398是咪唔抵買？

唔肯定係咪最抵 要自己行多兩間，呢款貴少少又usb port, 可以做file share， 你自己望吓價錢相差唔多可以諗諗，新啲嘅好似係

file share同usb port即係點？電腦白痴完全唔知router啲功能 同埋應該唔會用得着
同埋D Link是咪非支那牌 係台灣野嚟？

插個2.5" usb harddisk, 裡面嘅video，photo，music 之類全部LAN 裝置可以共用，例如我用ios 嘅nplayer plus，就可以用router 嘅音樂file

有啲router有提供bt client，就用usb harddisk 儲存

400呎屋仔，間房個牆超厚，而家完全收唔到，1k樓下想買asus又穿到牆邊隻好？

btw七一見

一隻難穿啲喎，畀多少少買多隻做aimesh

如果想用多個router ,
係唔係直接買多個router 駁多條lan線落去就ok ?

ac68u aimesh而家個垃圾 RT-N12得唔得.....

唔得
要66u b1 or above先支援aimesh
aimesh本身虧虧地

得閂dhcp或者直接開ap mode 駁落lan口

唔該哂

我想問有無人知道gpon terminal係咪用唔到switch?

連唔到落switch到用

wifi果度用WPA2，普通家用安全性係咪都夠?
唔知點解有啲舊電話，用wpa3/wpa2 混合係連唔到，淨係可以wpa2先連到

我想問modem直連電腦好D 定 modem連router再連電腦好D
定Modem port1 連電腦 port2連router出WiFi
正確做法應該點
遲下轉台有modem跟 本身冇用開

電腦直插router等於部電腦冇防備暴露喺互聯網，會任人攻擊。Router會幫你隔咗啲功擊，安全好多。

T形屋500呎
想房尾收到
$1200樓下有咩推介？
Ax56?

入手左asus ax56u
發現asus個firmware預設熄左ax MUMIMO同埋上行OFDMA
即係個技術仲未成熟/有兼容性問題 佢唔想你開?

upload無大影響 多數dl

我都入手佐，淨係set佐 pw 行機，想問仲有無D咩特別野要set?

唉~睇推介早幾日買咗AC68U

又9 吹

利申CISSP

無分開2.4同5GHz就分返開
仲有佢個防毒係預設關閉要手動開
其他唔洗理

p.s.我個wifi printer有時開機之後windows detect唔到
2.4GHz手動set 返fix channel就無事

唔該曬，今晚返去開返防毒先

我理解依處大家推薦用邊d mesh router.

不過我用 ,google nest wifi 一拖二，真係解決左好多問題，效果非常好。友善提醒。

小弟準備搬新屋同埋換ROUTER, 屋企大概800呎多木門同轉角位...
想問下NETGEAR Orbi Micro AC2200 定係GOOGLE NEST WIFI好?

一粒主機一粒仔應該夠用...掛

睇你main router 本身放係邊

我main router 放在房, s 放左一個在廳, 勉強叫夠用

個modem 兩個port 俾晒你用既話, 梗係分開

係咪要個plan俾兩個ip你 先可以用兩個port?

兩個port都俾你用既話, 變咗會拎兩個唔同既IP
我知有d, 即使個plan 得一條線, 但兩個port 都用到, 因為佢本身d 器材預俾你上網+電視盒(例如Now), 即使無買電視plan, 器材一樣就照用無誤

想問村屋1000mb plan長方形單位想買子母機係咪可以直接跟機懶人包Velop ac2600
會放廳同房

唔sick求教

Main係廳...主人房放粒仔，細房隔幅牆，但細房無人訓..

想知上面兩隻邊mesh router 邊隻好d..

用緊orbi rb20, 有時用電話上某d 網站或者大陸網會load 唔到，但用電腦上（駁咗去同一個個router ）就上到，想問下可以點搞

咩網, 我幫你試下

得ac1200，唔啱駛

個spec 係'啱睇'.
要真係做到，而且穩定做到先真係'啱使'

最近換左 隻 ax8 但load圖有時會load唔到 或者好慢 但睇netflix youtube 個都好順 請問知唔知點搞

請教名位，買左部ax88u，1000mb上網，點解網速都係得450-500mbps ？

想問下一般MESH WIFI 既ROUTER
會唔會有PORT位出LAN線?

轉ddns 8.8.8.8 / 1.1.1.1

有貴咪多d，平咪少d，少極都有兩個嘅

其實mx5 同ea9350有咩分別？

同埋試過d 睇劇網，例如

都喺唔得

要點set sorry , 新手完全唔識

mx5300 係高通cpu, mesh wifi router
ea9350 係博通cpu, 單機wifi6 router

有無人用過wavlink halo polar 2

Company
Headquartered in Shenzhen and with over 15 years of technology expertise, WAVLINK brand is rising rapidly in market of wireless network and comprehensive IT peripherals, which make things easier, smarter and more connected to people's life.

另一間支那link嚟

屌咁不了 Thanks 巴打

有無款是有獨立Wi-Fi 開關?
不要支牌子

美國國務卿蓬佩奧：北京葬送港一國兩制，美方今日起停止向香港輸出敏感技術

下面果個網上到, 上面果個404

美國如果禁運

理論上好多電子野
以後是唔是 不存在行貨?

要買就快啲買定喇

黎緊新屋想玩下mesh router
但係廳果隻要有兩三個lan port
尾房因為無拉線要靠佢拮翻部PC
得三千左右budget orbi rbk50係咪已經係比較好嘅選擇？
本身睇中velop ac4400，但佢一個port真係唔夠用

房冇LAN線
買三頻版

$500樓下300尺1000 MB
linksys asus 有無

成日見你哋推介AC68u

我都想問68u我見好多人都推介但係上網搵咗搵到幾年前嘅產物

有冇啲再平少少4 500其他牌子
linksys？

定係要華碩嗰種質素就係要800起？

1000mbps坐底要買66u b1
$500樓下質素參差

#1 有嘅ac68u c1 / ac66u b1 2016係年嘅
你要新嘢咪wifi 6嘅ax56u
上面好似都解答咗
而$800就基本啦

要穩定1000m咩牌子都要 $800

啱啱用咗成粒鐘睇曬post

因為要買兩間屋

一邊細用得唔多
可能買部最平嗰d link

Dlink 應該冇大家考慮嗰啲安全問題?

洗唔洗咁誇張
民用d 狗屎垃圾router 邊個會禁你

禁埋好d14億人無得上網都咪話唔過癮 soc好似得華爲整到自家野

咩牌子都會有漏洞 定期update fw

btw支那router刷rom呢?

有啊有升
啱啱都見到有post講緊Tp link 刷

我都岩岩入左...正常未有問題

各位巴打好耐冇見，
想請問我依家用緊AX3000，最近我買咗Surfshark VPN有冇巴打可以教一教可以點裝入去個Router入面
國安就到，想快啲裝入去

唔會上唔倒網la
民用野其實一樣

TP Link不了，硬件都分分鐘有問題

屌你老尾Router 呢d 日撚日用都要慳買d 垃圾反黎受罪 何必

想問下買linksys mr8300加一隻velop tri-band穩唔穩定？
屋企係T字型
淨係用velop又唔夠lan port
先諗呢個配搭

Sorry dont get me wrong唔係提議你買支那牌子
純粹講開安全問題 搭單問下刷咗fw嘅仲會唔會有後門

請問有冇邊間可以上網買router包送貨?
想買隻RT-AC66U B1...

mr8300 + velop whw0301 ac2200

我想問屋企得100 MB
如果想用Wi-Fi6 router 速度係咪用唔到

請問有無款是有獨立Wi-Fi 開關?
不要支牌子

asus ac68u

係，除非你內聯有大量資料傳輸

岩岩有朋友買左velop ac 版，發現原來連ac版都已經轉左越南製

今日買咗 linksys velop AC4400，一個擺廳一個擺房，房個個成日都會轉紅燈嘅？但又可以上到網

擺位 可能太差
斷下連下咁
如果係燈錯左 可能更新fw 有幫助
唔影響 日常使用嘅話 建議唔好理

可以 1G + 1G 食到 2G 網速
好想要但 AX86U 港行要成 2K6

求賜教

係呀有時會變返藍色，我已經更新fw啦，冇影響嘅話咁我唔理佢了

擺位問題
唔插lan線就要就擺位 一係買多幾個 放返近少少

So9sad唔理佢住真係用唔到先再執下個擺位thx兩位巴打

thx bro

100mb買ax56係咪好撚傻豬？今年年尾完約唔知會唔會轉1000

請問普通用 R7000 係咪ok?
家用hkbn .平果d plan 應該唔係唔係快果d
佢budget 6-700

話說ASU’s aX有冇得block 柒抖音嘅垃圾app?
或者想了解吓佢攞住個防火牆後自動過濾一啲有毒嘅網

你裝左都唔慌快得去邊，router粒u咁廢

點睇ASUS RT-AC1200G Plus
如果300幾有貨抵唔抵玩

手機粒u decrypt一定快過你router,除非你整隻軟路由

唔抵，俾多少少不如買acrh17

我用緊ROG+918nas
可以同你講
1g+1G完全冇用

商用功能，點會下放比家用機

我有部用咗年幾，$150 要唔要

想問買switch有冇推薦
想1開4

香港都冇...

官網有

我屋企宜家用嘅成日斷線，長期有超過10部野連wifi，3部電腦插lan線，想問下轉AX56U夠唔夠做同有冇幫助？

間供應商派人黎整就淨係話我地太多野連

cpu 速度就夠負荷既，但你wifi 範圍夠？

應該都夠，但會有幫助？
我一到夜晚就係咁斷，要不停reboot router同modem，但可能用10-30分鐘又斷

到底dual wan除左牙石係咪無其他選擇

你個咩供應商黎
似水你多

係咪大部份華碩都可以咁樣插落去?
咁手機同電腦仲使唔使再開?

我係New York住，最近呢個月先換呢間…

回呢個po嘅同時斷左三次啦

AX56U 會唔會熱到斷線 ?
用緊AC68U要裝2隻風扇仔

唔裝風扇仔會reboot? 我擺陰涼位還好

28NM A7 都幾難過熱

你講下你既詳細情況, 點斷/幾耐一次/modem都出事?/只有router出事? etc.
加埋用緊咩modem/router
呢到D師兄可能比到意見你

btw
公司長期20個以上設備連上網,
全部100mb既舊野 tplink router+dell switch+華為modem都無事

利申: 我乜都唔識

AC68U係40NM A9

要裝風扇?

利申: ax56u, 無裝, 常溫

唔該咁多位
放心去買了

唔好意思
1.5K 價位, AX58U 同AX3000 有咩分別

Q1:係
Q2:都係

Asus AX58U = Asus AX3000

p.s. i mean 唔使重開

咁搞笑分兩個名

正常
一個係型號名，一個係用規格命名
例如 AC68U 又名AC1900

btw 各位今日見
記住小心駛得萬年船

利申：去緊

去買router 姐

各位今日灣電見

去買灣仔router嘅手足，記住小心為上

有無人用緊asus AX56U?
成日有時會無啦啦連唔上/ 連上左 上唔到網, 話無singal
要重開router 先無事
係咪部機既問題,買左無耐

Dlink 內置果啲防火牆有無用

有冇人用hgc
我本身HKBN 轉hgc 1g寬頻+電話服本身lan位起房 電話線位起廳 咁佢個modem會裝起房 定 廳？

灣電有大減價

TUF AX3000係咪純粹多個打機專用PORT
買普通版都OK?

普通版甚至AX56U都夠用啦

160MHz唔穩定
AX58U 5GHz唔開 160MHz channel 其實得AX56U 速度

唔該晒

已經抵屌過AX88U

點會無用
淨係 down game 都快好多

steam 都無限你速

買咗

張圖唔係我，係上面 fb link 條友

ok

你搞清楚
佢係1G+1G wan,之後用router 2.5G port插佢2.5G port底板，先得

我上一代AC rog
nas 插1G+1G(802.ag)底板又插1G+1G(win10)
係行唔到2G

你pc side點行先係重點

睇吓你嗰個wan 線係咪鬆

啱啱搞咗好耐原來係個頭有啲鬆
對一對實

因為啲線都係夾出黎

我底板都有 2.5G port

同少左個open nat，如果你唔打fps game其實買返普通版都ok，平舊幾

想問下rax40衰咩?
用緊
放個router係房..去到廁所就收唔到..

星期五諗住買router

用網上爬1000mb
400呎，router放廳要穿一次牆，想買AC68U掂唔掂
有無黃店可推介

linksys mr7350
asus ax56u
邊樣好2條天線夠唔夠cover曬成間700呎村屋
ax55好似低階啲但有4天線,又會唔會好過ax56u

睇放邊一個位

高通VS博通
14NM A53 VS 28NM A9
真MESH VS AI MESH

700尺村屋，邊冼行mesh

行5g 好難講

我屋企用Linksys 9500s v2，公司用ROG
之前三層700尺

單層計，一定夠
AX重要2.4都行到wifi6

我800尺穿兩幅牆就冇左一半速 信號得返2格

村屋有日字/田字型

我9500s v2拖3隻velop
全屋連天台滿speed

你800尺長方型唔同

買住1隻先
唔得可以再加
asus ax56u aimesh就唔掂啦

係你亂推介之前
你用過linksys未？

佢個bios 功能少到.....
重要冇乜update，冇wol,冇vpn
wifi冇得set power
wifi放大器細過asus
上兩個月，linksys先比人hack, 成個user pw流出曬
強制要人改pw

打算一隻，重可以考慮Tb AX86, 自己刷melin,平香港$1000

打算買mesh先用linksys

睇下咩漏洞先啦

Why do I have to change my password?
We’re requiring all users to change their passwords because someone used email address and password combinations stolen from other websites to log in to some Linksys Smart Wi-Fi accounts. Once logged in to an account, hackers change router settings and trick customers into downloading apps that pretend to track information about COVID-19.

大陸既Router我就唔敢買啦
不過要功能就買asus

見EPC話支那版本刷merlin都冇繁體，而且有跟支那app
不過唔係後門嚟 美版都得英文 日版得日文

推一推

要係大陸賣就要後門或者密匙比佢地
信唔信就自己諗

大陸ver同行貨，硬件係一樣
差別只係 rom(小量特別ver,美版bfm唔同，Lock左)

大陸版，如果set地區做中國，5g ch小過香港
但發射功率會大好多
大陸wifi發射功率max 1000ma
香港max 500ma(ofta限制)

set香港就冇分別

香港ax86 行貨$2600，買乜你自由

問題係冇得你set
真係得殘體字同英文

禁怕死就買行貨
不過router未出賣你，你求奇講錯一句野，share過反政府野
已經可能比人拉左

flash merlin之後都一樣，肯定hw上 lock咗某啲嘢

日版嘅亦有同樣問題

要command line搞

唔係，之前ac68係美國有電訊版
一樣係bfm 問題，尾期bios 一升就Lock
要telen入去解
硬件上，同rom係一樣，重點係rom

另外，我真係用英文only

以我所知介面都有分別喎

有方法改
不過kooltoos都係第三方，唔係保證安全

oic

請教一個問題
大家平日講既back haul
其實係指一條極長land線由屋企主機位拉到另一個地方？
定係好似平時裝上網咁，係房入面（非主機位）有個面冚，可以插條cable？

aimesh有咩缺點我見個個都唔推介

唔係真802.11R
佢只不過係bios入面set, 信號低就kick走你

假設你玩Lol由地下行上天台

真mesh可以完全唔Lag
asus會直接比人kick出 game

一隻買asus
2隻以上買linksys/orbi貴model

原來香港人唔興軟路由
eg, vmware esxi pfsense 或RouterOS 做router
隻wifi router 只做ap

vm 部router 最好
pfsense or routeros
好過哂市面上的router
係我眼中市面上的 家用router係垃圾

你商用，要求blacklist功能就玩得過

只係上下綱，永穩定
Router Os玩鳩自己

同大家手足分享下經驗
隻asus 只係用黎做ap
行緊esxi routeros
熱最好加把風扇，因為係客廳冇人，冇開冷氣。
隻野勁熱

Router OS 好野黎架。好玩架
你有機會試下
整埋snmp 用 cactiez
mon 狗住D network

用緊呢隻係Spectrum嘅，router同modem都係間野寄過黎自己裝

我插lan線用，經常用用下就冇左上網，部router會變紅燈，絕大部分時候掹晒router同modem插頭重開過就用得，但通常用10分鐘又斷。

有時就識自己自動連翻線之後就冇咩點斷，但真係好少時候會咁。

我玩過
如果開工用，頂多叫平過大牌子，上唔到大臺
只岩smb用

係啊routerOS 家用
PFsense 商用
我十年前做租server 被支那人用已用PFsense

最好是要睇log 或 mrtg 睇下內部network 咩料

做ISP 做上腦

泛指 網絡⻣幹 做通訊嘅渠道
例如 mesh 之間嘅連接
或者其他網絡設備之間嘅連接
switch, ap 等等

推一推
有無黃店推介

買左隻netgear m1 澳水
個版本係最舊個款上佢app/電腦界面連手動更新選項都無
但check for update個到佢又check唔到
係咪仆得街更新唔到

查實點知支唔支持k/v/r
search spec九成都無講 連mesh系列都唔會列出黎
之前都見過話有d mesh唔係行呢款protocol係用自家類似技術 但有d人又話依家全部router都support

linksys係得佢，下放哂kvr(未有mesh己經放左)

orbi頂級model有,第一代入門就唔support
asus不support

去美國web一般有full spec

正常黎講個電制面板入面都係埋咗綫 而無埋就會好似你講咁拉一條極長電綫 差別只係一條收埋一條明綫 都可以做有綫嘅back haul

8 port 10Gbe rj45 有冇推介

牙石好急賺錢咩 又出隻ax55

想問插電制passthrough嘅router extender係咪得tp link一隻？有無其他選擇？

博通要散貨

同ax56u 一樣係AX1800規格
不過Ram同Flash都減半
得128MB flash同 256MB RAM

又係博通四核 萬年萬用u

又出6e 唔好玩太大算

起碼年底啦 牙石呢期係咁拋貨

6E香港未必批

同5g有衝突

5G而家香港都撞衞星，有排搬ch

AX4 咩料 早幾個月買咗

嘩頂 好想換呢個款

又想

因為係牙石

想請教咁多位巴打
我睇咗頭po知道勿揀160MHz
但又只係想玩wifi6嘅情況下
應該揀Asus嘅ax56u定ax58u

但又睇返將來使用上嘅可能性
應唔應該直衝ax86u?

你對wifi6有邊啲期望？一般ax58u都夠哂家居使用

之前換左部RAX20 然後駁homeplug
近排用用下homeplug會突然上唔到網
但係部RAX20放既Wifi仲上到
有時開/關homeplug都會搞到其他homeplug上唔到網
咁樣係咪IP衝突問題??
點樣係192.168.1.1果度set到唔會撞IP??

DHCP派IP正常唔會撞

因為試過好幾次一關左A homeplug既同時就會搞到 B C Homeplug上唔到網 , 或者上上下突然上唔到
但係用router駁lan / 連wifi完全冇問題
都唔係好稔到究竟係咩問題

你set homeplug 有dhcp工能
關左佢就冇問題

1.1.1.1 dns真係垃圾嚟之前死ser搞到好多人上唔到網

頭先發現上某啲網站load唔到/勁慢

轉返8.8.8.8即刻秒load完

千祈唔好講光復香港 時代革命

aimesh node set完擺過隔離房就話離線，巴打有冇咁既情況?
本身好地地，早兩日手多update咗fw就變成咁兩隻都係AC68u

唔好講光復香港 時代革命，
講光復香港 時代革命會犯法
好！咁光復香港 時代革命
光復香港 時代革命
光復香港 時代革命
光復香港 時代革命
光復香港 時代革命

唔好開160Mhz嘅情況下都揀ax58u?
與其買咗黎唔用
其實揀ax56u唔會仲好？平500

同埋揀ax58u嘅話 畀多少少買水貨ax86u會唔會仲好？

唔該曬巴打

咁160係佢附加功能黎者
仲有其他硬件都值得呢個價
例如4天線 範圍接收大啲
粒cpu都唔同

咁當然ax56u係cp值最高！
Ax86u就另一個層次 唔建議買水貨喇

買水la 除非超黑仔 router 好少有問題 差成千蚊唔係選擇

牙石千其咪買支那水，無繁體字㗎

agger
牙石千其咪買支那水

有啲乜嘢router係行高通CPU?
唔識check

依家都心大心細緊
58u同86u水只係差幾舊
86u都嘅定位都係高階啲

但水貨始終保養相對煩啲
同埋心裏有芥蒂
又驚買到2手嘢/問題嘢

反而其他巴打講嘅繁中
我睇過下啲post
似乎用手機app設定就有繁體

用緊ax56u 每一日都會有段時間跌到得返幾mbps ，本身用緊pccw 1000mbps，想問下有冇人知咩事

想買個wifi 6 嘅router
有無啲係支援Homekit
又會免費跟機可以喺router做埋Anti virus（類似Asus嗰AiProtection）

但手機settings太簡陋
好多時要browser login 192.168.50.1先set到

長方形 7百呎 要放頭尾係咪最好用mesh
又想買wifi 6 但好似wifi6 mesh 太貴
點好

NIGHTHAWK MK62 有冇得諗
Rbk 40都係千幾 邊隻好

冇水玩linksys

mesh冇必要wifi6

mesh如果有lan 入房，全5Ghz好過

Router 岩岩由R7000 升到 linksys AC4400

兩大進步

無死角同睇YouTube 順到痴晒線！

我用pccw,
而家youtube反應好慢

如果我買rbk40
副機插線比電腦比唔比得足500mb

router-(Lan)->rbk40->(Lan)->pc

pc可以足 GB lan
wifi就足500

但你
router-(wifi)->rbk40->(Lan)->pc
就未必有

副機仲可以收返lan
想問多句 rbk 40 同20 有咩分別
除咗size 細咗同小咗頭之外

求其打兩句開箱文AC86U兩部 換 MX5300兩部

中型公屋500呎左右 PCCW 1000MB
Modem係廳, 接Router再接牆身電話線入房
Router行Aimesh,
wifi接 - 電話x6, 手提電腦x1, wifi plug x4, Chromecast x1, Google Home x1, 掃地機械人 x1
LAN接 - 電腦x2, NAS x1, 電視x1, PS4 x1, Philips hub x1,

本人手提只連5G, 有2.4GHz SSID, 但無Save PW
即唔會連2.4GHz

AC86U
Wifi, 之前堅係成日Load空氣
尤其每次廳又房 / 房出廳
佢都轉得唔太Smooth, 會咬死原先果個
所以成日都會5X, 用一斷時間至會上返2XX

又久唔久Full Signal, 但都係Load空氣
只空氣30秒至1分鐘度(鳩估)
佢至會識郁返

LAN
唔知係Router問題, PCCW問題, 定電腦問題
用一段時間就會跌左去9XMB, 用唔到gigalan
要Restart Router
有gigalan時, 係5xxMB – 7XXMB

MX5300用左兩星期
Wifi 零空氣, 廳又房 / 房出廳
都會咬一咬遠果個, 但轉得都算快
無乜Lag, 都幾順

LAN
電腦無再出現跌去9X情況
長期有7XXMB – 9XXMB

小心有人話你唔識SET ASUS

aimesh同 true mesh邊有得比

爬左好鬼耐文架喇
米蘭又玩過幾個, 0000 1111乜都試過哂
其實可能AC4400都夠用
不過屎忽痕, 想試新野, 至買MX10600

真心無再Load空氣, 本來日日都有Load空氣出現
其實哩個真係好重要, 放工返黎
哩D野都要煩, 真係會燥底

我用Rog同埋 linksys ea9500s v2
1 vs 1玩過

asus wifi係多router下， time out好耐
9500s v2完全唔會drop

所以，一隻買asus
2隻買linksys(佢功能超級少)

哩樣又真, 一隻ASUS
兩隻以上, 買真Mesh, on99用ASUS用左好多年
56u 68u 86u, 都搞唔掂, 轉場!

我都係500呎
都係一隻56u放廳就夠做(最遠既位/房會收到2-3格 夠用算啦)

不過好似aimesh好似係好多人唔推薦

試左咁多隻router真係好勁

300呎左右 為wifi6 由ac86u 上ax86u 好似不智

有pc用wifi>值
冇pc->不值

thanks pc 用lan
laptop/電話先wifi

電話300mb打後，追ms好過追speed

我咁多Device喎~
單單一隻NAS長過資料, 隻56U可能都死

想請問一下，我申請左網上行1000mb上網，用router既話，想揀RT-AC68U夠唔夠做？
平時都係煲下劇同PS4

如果單機計，咁都係MX5300 powerful d
但係firmware邊部多d功能？

asus firmware 介面 demo

屎忽痕 google 至知有呢樣嘢

linksys全部都垃圾
乜工能都冇

大家好我而家住喺澳洲 最近我住嗰個區終於鋪咗光纖，想問有邊隻router 適合，已經諗過其實唔需要homeplug 同埋個速度都只不過係45mbps

主要嘅要求：
1. 支援都好多部機（8） (MU-MIMO)
2. Budget ~ $1000-1300Hkd
3. 支援VDSL 2

唔該晒各位🙏🏻

想同咁多位高手請教下
屋企用緊google wifi
用黎打機有時會爆ping
手機有時會unstable connection, chromecast都係
例子: LOL會突然間郁唔到, 會reconnect, 轉返行homeplug就無左呢個問題

呢個係因為modem太舊? google wifi問題? 定係wifi 打機既通病?

黎緊會搬, google wifi都唔帶走, 會打算入一套新mesh, 700呎左右, 有咩建議? (兩件頭既應該已經夠)
主要都係想夠穩定, 唔會打打下爆ping斷線,
唔需要超極速 BT去到10MB/SEC已經好滿足

唔該晒咁多位先

唔知你屋企乜形狀，點比意見你放位？

門口, 行兩步有個長方型廳, 直入左邊有間細房 右邊廁所, 繼續直入有間主人房, 主人房同細房都係四四方方

其實主要想知邊隻mesh值得一戰

人地都唔係sell多功能

我話定比佢知

冇vpn,冇wol

velop orbi 是但揀啦

要多野玩咪 asus
簡單咪 linksys

雙頻mesh wifi (平玩之選) - 範圍大但唔多機用
<$1200: Velop ac2600

^^唔多既定義係 <5 <10 <15?

我諗最盡我係一個chromcast / tvbox + 電腦 + 兩部手機同時用
即係4-5個active device
Velop ac2600夠唔夠做?

夠

本身用緊hkbn 5G 有佢提供既一黑一白device (modem?router?) 咁我上網睇用hkbn5G應該係只能夠用佢啲device架嘛
屋企人就嫌係房收得唔好買左set mesh（圖係下面）覺得係repeater。好啦咁跟指示裝完就連唔到但我理解咁係正常？因為唔係hkbn既router?
有冇高人可以指點吓

tp-link
完

轉左hkbn 1000M所以想換新router 但1516緊asus RT-ac66u b1/rt-ac68u c1/rt-ac58u
size 400呎
2房1廳（結構-房-廳-房）
router放廳嘅電視櫃入面（無門）
有ps4/pc/電視/laptop/3-5 mobile devices （應該得兩三個devices 支援mu-mimo
爬左下文 見人話68u 高熱 放櫃好似會更大鑊 所以唔知點簡
有冇咩建議 唔係上面個3部都得 求穩定有3-4xxMbps就ok

忍住唔買ax86u水貨
入咗ax58u行

遲啲再換WIFI 6E啦

唔怕 有排都未到6e

homeplug得啖笑唔成熟產品
就算上到網都
用mesh啦

唔係話換就換
一黎用左好多年HOMEPLUG 一換就成屋換
二黎MESH貴 屋企又多房 又要插LAN線 要買好多部 起碼3-4000

Ax56u

有冇人用緊hkbn+Synology router
hkbn個DNS server成日出alarm

映你set hkbn來see see
佢有2/3個model
有D 分2件,有D1件過

sorry ching我衰我講溜左budget $800樓下

Ac56u已經好盡

咁AC68U 驚熱加芭蕉扇

真係建議加budget上56u

勿買tp link toto link tenda 呢d中國牌子
揾d 個spec 係wan 1000 㗎啦
呢部個spec 廢到笑
你都可以理解佢wifi 個速度係600嘅 if 拎嚟repeat wifi
但係做repeater 先天就會跌一半速

屋企 400呎 2間房
想問下VELOP AC2600 同 AC68U , 係咪AC68U速度快D?

802.11n實際值行到100m已經好好
都係換ac router或者上ax啦
支那版不了

router警告?

想問清楚少少 係ax56u 定 ac56u 見台灣巴同耶識巴都推56u 但差一個字 價錢又差唔多 驚錯

會唔會係電話問題，我iPhone 11會過一排跌速，要reset network setting

Router 入面個Threat Prevention app

ax=wifi6
ac=wifi5
第六代新d快d
隻model黎講ac56u係六七年前產物

yes不過留意返velop係mesh有兩隻野 唔同類型產品

佢本身有router?咁你連咗隻野落邊到?
估計係你連咗落佢隻router到 咁要熄咗你自己個隻dhcp先 唔係兩隻都係到派ip

太耐無入來 有冇人用緊AX86U

咁係你LAN 有裝置中咗毒喎,似乎係木馬,掃描就唔係高危級別

最近想讓部ac68u俾個fd 跟著我換velop ac2600 咁樣會唔會好傻豬 定係我應該換單部ac2200?

我ac68u長開都冇問題

請問asus原裝fw check唔check到cpu溫度？

ASUS USB AC68 VS gigabyte aorus gc-wbax200
本身用緊R7000 + USBAC68 如果換WBAX200呢張PCIE會唔會好D?

要刷asuswrt-merlin先有
詳情睇 #931

搞掂左啦唔該巴打

係呀後尾插落第二舊野到就用到 唔該ching

thanks.
要刷fw就免啦

asuswrt係原裝fw
asuswrt-merlin係有牙石官方授權嘅強化版
繼承所有asuswrt嘅功能
裝嘅方法同upgrade fw一樣咁簡單
不過冇話一定要裝嘅

竟然係咁,真係唔知,多謝巴打

如果係LAN有裝置中毒，會顯示有事果個裝置的IP，而唔係顯示DNS server吧，而家係router同DNS之間的alarm
紅色最高級別alarm係電腦bt緊果陣係咁出，橙色普通警告就平時手機上網，電腦上網都間唔中出。

我用緊ax56u都有呢個問題
抆咗條線再插返試過
重新開機試過
都係有時work有時唔work
iPhone iPad 都係咁

有冇set 死wifi channel? 如果撞wifi channel 有機會影響wifi channel

想問下
192.168.1.1 依個IP一般係咪唔會用到
我個深紅老豆有部華為拎左192.168.1.1黎用
但係一般device都係用1.2 唔會用1.1
而且部華為一連wifi有時會搞到其他人上唔到網

尾位 1 多數係個gateway 嘅 address
不過唔一定 你自己理論上可以set 個router 係 254都得
咁你d device 咪可以用1

兩部機同時用.1撞IP緊係上唔到網

有冇得改到部華為唔用1.1
因為其他Device唔會用1.1 個IP會長期空住
搞到部機一連就一定係1.1

我用asus可以係LAN->DHCP伺服器->手動指定 IP 的 DHCP 清單
搵返你老豆部機再比粒192.168.1.X

Router路由器 集中討論區(30) 記住睇#1 新用家勿買煙條CPU Router